Transformations
map
Definition: Applies a function to each element in the RDD and returns a new RDD.
Example: val rdd2 = rdd1.map(x => x * 2)

filter
Definition: Returns a new RDD containing only the elements that satisfy a predicate function.
Example: val rdd2 = rdd1.filter(x => x > 10)

flatMap
Definition: Similar to map, but each input element can be mapped to zero or more output elements.
Example: val rdd2 = rdd1.flatMap(x => x.split(" "))

mapPartitions
Definition: Applies a function to each partition of the RDD.
Example: val rdd2 = rdd1.mapPartitions(iter => iter.map(x => x * 2))

distinct
Definition: Returns a new RDD with distinct elements from the original RDD.
Example: val rdd2 = rdd1.distinct()

sample
Definition: Returns a sample subset of the RDD, either with or without replacement.
Example: val rdd2 = rdd1.sample(withReplacement = false, 0.1)

union
Definition: Returns a new RDD that contains the union of the elements in the source RDD and the argument RDD.
Example: val rdd3 = rdd1.union(rdd2)

intersection
Definition: Returns a new RDD that contains the intersection of elements in the source RDD and the argument RDD.
Example: val rdd3 = rdd1.intersection(rdd2)

subtract
Definition: Returns a new RDD that contains the elements in the source RDD but not in the argument RDD.
Example: val rdd3 = rdd1.subtract(rdd2)

cartesian
Definition: Returns the Cartesian product of the two RDDs.
Example: val rdd3 = rdd1.cartesian(rdd2)

groupBy
Definition: Groups the data in the RDD by the result of a function applied to each element.
Example: val rdd2 = rdd1.groupBy(x => x % 2)

reduceByKey
Definition: Combines values with the same key using a function and returns a new RDD of key-value pairs.
Example: val rdd2 = rdd1.reduceByKey(_ + _)

sortBy
Definition: Sorts the RDD by the given key or value.
Example: val rdd2 = rdd1.sortBy(x => x)

join
Definition: Performs an inner join between two RDDs by key.
Example: val rdd3 = rdd1.join(rdd2)

coalesce
Definition: Reduces the number of partitions in an RDD.
Example: val rdd2 = rdd1.coalesce(2)

Actions
reduce
Definition: Aggregates the elements of the RDD using a function, and returns the result.
Example: val result = rdd1.reduce((x, y) => x + y)

collect
Definition: Returns an array containing all of the elements in the RDD.
Example: val result = rdd1.collect()

count
Definition: Returns the number of elements in the RDD.
Example: val result = rdd1.count()

first
Definition: Returns the first element of the RDD.
Example: val result = rdd1.first()

take
Definition: Returns an array with the first n elements of the RDD.
Example: val result = rdd1.take(5)
